\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Masalah}

Berdasarkan pembahasan yang ditulis pada laporan ini, maka didapatkan kesimpulan bahwa Sistem Pendukung Keputusan Penetapan Tarif Kargo Menggunakan Metode SAW Berbasis Web di PT Pos Logistik Indonesia.
\begin{enumerate}

\item Sistem yang dibangun mampu melakukan pemilihan/penetapan tarif kargo berdasarkan kriteria yang ditentukan.

\item Terbuatnya sistem pendukung keputusan tersebut, dapat membantu pihak manajemen dalam penetapan tarif kargo dengan tepat, efisien, dan mudah digunakan dimanapun.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
\begin{enumerate}
\item Metode SAW mampu memberi penilaian terhadap tarif alternatif berdasarkan kriteria-kriteria yang ditentukan dan merangking berdasarkan bobot preferensi, sehingga mendapat rekomendasi tarif yang dapat ditetapkan.
\item  Penelitian ini menghasilkan sebuah perancangan Sistem Pendukung Keputusan Penetapan Tarif Kargo menggunakan metode pengembangan sistem RAD yang dapat membantu pihak manajemen di PT Pos Logistik Indonesia dalam menetapkan tarif kargo.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Pengujian}
Setelah melakukan Pengujian dengan metode SAW untuk menetapkan tarif kargo, maka dapat disimpulkan sebagai berikut: 
\begin{enumerate}
\item Metode ini dapat menentukan tarif kargo udara dengan layanan D2D dari kota asal Jakarta ke kota tujuan Batam berdasarkan kriteria harga jual, frekuensi penjualan, pesaing pasar, dan waktu pengiriman dengan tarif alternatif dan nilai akhirnya adalah A1 22.000 = 0.95,A2 22.000 = 0.9, A3 21.000 =0.85 dan A4 20.000 = 0.8. Dan dihitung menggunakan SAW mendapatkan hasil bahwa tarif A1 Rp.22.000 memiliki nilai yang paling tinggi. Sehingga dapat ditetapkan sebagai rekomendasi tarif kargo Jakarta ke Batam adalah Rp. 22.000.
\item Berhasil mengimplementasikan sistem pendukung keputusan penetapan tarif kargo menggunakan metode RAD, serta persentase keberhasilan yang didapatkan dari pengujian menggunakan Selenium IDE adalah 100\%. Dan menyatakan bahwa semua sistem berjalan dengan baik dan fungsi yang diinginkan berfungsi.
\end{enumerate}